---
aid: 9025
zid: 613387
title: "这核桃酥其实很不适合做军粮吧"
author: knifers
date: 2015-09-11 19:01:22+07:00
lastmod: 2015-09-25 12:11:00+07:00
---

knifers 于 2015-9-11 19:01:22 发表了：

&nbsp; &nbsp; 又脆又容易掉渣，既不适合当应急口粮，也不满足军队日常饮食需要。当军粮的食品首先要结实，然后要耐放。核桃酥这样又松又易碎的只能当日常点心。真要搞军粮的话，饭团、馒头和大饼就很适合日常饮食。应急食品靠各种口粮就够了。

&nbsp; &nbsp; 如果真是极度应急的话，我建议可以用糖封一小块加了盐的猪油，做成拇指大小的夹心糖块，用糯米纸包起来后四五个一排放进有防潮包的长纸盒内保存。饿的时候吃一块就可以顶几个小时。

&nbsp; &nbsp;如果猪油不好封的话，那封一小块比较肥的咸肉也可以。

---

琼府县办刘主任 于 2015-9-11 19:12:26 发表了：

看正文的内容 吹牛的意思应该是洪元老给自己徒弟一个面子 给大世界的茶点店添了个品种 相当于格子铺里一个格子填上了货······军粮的事没定呢~~~说不定就是在等咱们的讨论拿主意~~~

---

Scat 于 2015-9-11 19:28:06 发表了：

不过能量棒类的野战食品应该也差不多，大量的糖和脂肪，少量兴奋剂，咖啡因或者罂粟提取物，淀粉类经过膨化做骨架，坚果碎或者椰子粉，加一些奶当蛋白或者水解的大豆蛋白鱼蛋白之类

---

胖胖瓜 于 2015-9-11 20:52:32 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-11 19:28
>
> 不过能量棒类的野战食品应该也差不多，大量的糖和脂肪，少量兴奋剂，咖啡因或者罂粟提取物，淀粉类经过膨化 ...

最好不要咖啡因。

这个东西因人而异，比如偶，喝了浓咖啡，就头痛难受，想睡觉。

---

Avo17000 于 2015-9-11 21:41:46 发表了：

我看，搞好野战炊事体系跟搞军粮一样重要甚至更重要的。比方说，伏波军有无配备野战净水设施？垃圾处理方面的情况如何？为扑灭害虫和其他致病因素的漂白粉和其他消毒物资准备充裕否？

---

Scat 于 2015-9-11 21:50:44 发表了：

> 胖胖瓜 发表于 2015-9-11 20:52
>
> 最好不要咖啡因。
>
> 这个东西因人而异，比如偶，喝了浓咖啡，就头痛难受，想睡觉。

是不是感冒药闹的？我高三的时候有一天喝了大概半两以上速溶咖啡，我是说干重，然后一整天都处于不能正确控制肢体的状态，尿到腿上不说，排队买饭有个妹纸推我一下，然后我就流着眼泪倒了，然后不会爬起来，眼泪的主要原因是看见天空瞳孔也没有办法正常缩小。另外还有麻黄碱和大麻酚...好像老白穿越了

---

Scat 于 2015-9-11 22:23:17 发表了：

> Avo17000 发表于 2015-9-11 21:41
>
> 我看，搞好野战炊事体系跟搞军粮一样重要甚至更重要的。比方说，伏波军有无配备野战净水设施？垃圾处理方面 ...

漂白粉应该够用，明矾不好说，主要产地在
浙江苍南、安徽庐江和福建
周宁
，浙江占一半。可以用硫酸铝，氯化铝，硫酸亚铁，硫酸或者氯化铝铁代替。

活性炭应该相当够用，渗银什么的其实就是先吸附硝酸银，当然硝酸是比较金贵的东西。吸附一些铜离子也行，只是毒性大一点。

当然最有效的消毒就是煮开，就算屎汤泥汤煮开也能救命

驱虫药最容易的是天然菊酯和桉叶油，化学农药里目前最容易量产的应该是 666。

---

季退思 于 2015-9-12 04:01:45 发表了：

碘片+活性炭管够拉

海南有的是椰子 烧活性炭有的是&nbsp;&nbsp;烧海带提取碘单质也不难

---

punishment 于 2015-9-12 06:02:50 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2015-9-11 17:08 编辑_

> Scat 发表于 2015-9-11 06:28
>
> 不过能量棒类的野战食品应该也差不多，大量的糖和脂肪，少量兴奋剂，咖啡因或者罂粟提取物，淀粉类经过膨化 ...

罂粟系是镇静安神功效，打海洛因的瘾君子都是睡觉的

兴奋类应该用可卡因系，延长清醒时间是安非他命

其实原版可乐就很好，可乐果加上古柯叶就行不需要制药工业，口感也不错

---

punishment 于 2015-9-12 06:07:25 发表了：

> 胖胖瓜 发表于 2015-9-11 07:52
>
> 最好不要咖啡因。
>
> 这个东西因人而异，比如偶，喝了浓咖啡，就头痛难受，想睡觉。

量少的话问题不大。现在常见的可乐类产品都有咖啡因，喝了可乐就难受的顾客可是少见

---

Scat 于 2015-9-12 08:34:44 发表了：

> punishment 发表于 2015-9-12 06:02
>
> 罂粟系是镇静安神功效，打海洛因的瘾君子都是睡觉的
>
> 兴奋类应该用可卡因系，延长清醒时间是安非他命

那就是天然麻黄或者天然古柯萃取物吧

---

深潜者 于 2015-9-12 12:35:11 发表了：

> punishment 发表于 2015-9-12 06:02
>
> 罂粟系是镇静安神功效，打海洛因的瘾君子都是睡觉的
>
> 兴奋类应该用可卡因系，延长清醒时间是安非他命

提神饮料的话用马里亚妮葡萄酒如何？

---

jsbhjys2 于 2015-9-14 10:31:53 发表了：

费那劲，进了大陆，每天一斤半带壳大米，每月能实发到手一两银子，愿意当兵吃粮的能抢的打破头

---

鹰从天降 于 2015-9-14 10:44:02 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-11 21:50
>
> 是不是感冒药闹的？我高三的时候有一天喝了大概半两以上速溶咖啡，我是说干重，然后一整天都处于不能正确 ...

后来呢？后来呢？

是不是中学从此有传说：有个大老爷们插队时给妹子推了一下，就倒在地下流泪装死，还尿了一裤子

---

狐狸大仙 于 2015-9-14 17:42:42 发表了：

_本帖最后由 狐狸大仙 于 2015-9-14 18:07 编辑_

军粮？为啥不用炒面呢，志愿军的标配。

---

Scat 于 2015-9-14 18:29:05 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-9-14 10:44
>
> 后来呢？后来呢？
>
> 是不是中学从此有传说：有个大老爷们插队时给妹子推了一下，就倒在地下流泪装死，还尿 ...

当场没有尿裤子啦，只是上厕所站不稳晃来晃去的

---

狐狸大仙 于 2015-9-14 18:40:01 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-11 21:50
>
> 是不是感冒药闹的？我高三的时候有一天喝了大概半两以上速溶咖啡，我是说干重，然后一整天都处于不能正确 ...

半两不过 25 克，一包速溶咖啡不过 15 克，最多两包的分量。

我打赌，你肯定吃错东西了。说不定错拿了派出所的证物。

---

Scat 于 2015-9-14 21:28:56 发表了：

> 狐狸大仙 发表于 2015-9-14 18:40
>
> 半两不过 25 克，一包速溶咖啡不过 15 克，最多两包的分量。
>
> 我打赌，你肯定吃错东西了。说不定错拿了派出 ...

是整瓶的，那种广口瓶，最后剩下一些受潮结块了，于是我就灌了整瓶开水...

---

狐狸大仙 于 2015-9-15 09:58:35 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-14 21:28
>
> 是整瓶的，那种广口瓶，最后剩下一些受潮结块了，于是我就灌了整瓶开水...

是不是过期了，食物中毒？

其实是霉菌产生了神经毒素，导致供血系统紊乱或呼吸系统衰竭？

---

Scat 于 2015-9-15 16:09:59 发表了：

> 狐狸大仙 发表于 2015-9-15 09:58
>
> 是不是过期了，食物中毒？
>
> 其实是霉菌产生了神经毒素，导致供血系统紊乱或呼吸系统衰竭？

就是喝太多了

---

有点冷的小安 于 2015-9-16 11:04:07 发表了：

给军官吃的点心而已。。。

---

yanhansong002 于 2015-9-25 12:11:02 发表了：

能量棒可以仿照二战鬼子的营养口粮，是一种压制而成的高热量食物。原料包括可可粉，食用椰子油，奶粉，酵母，麦芽糖，葡萄糖，每块仅重 8 克，热量却高达 600 卡，一天吃 10 块就足以满足任何的热量消耗。另外一线部队应该多少配点维生素糖果，军官再加点咖啡奶糖什么的。

---
